新 Lighting 設計具防水 插綫後滴水不侵

Apple Lightning 插頭再掀變革，下世代將做成水密 (watertight) 設計，令液體不會滲在插頭與插座之間。但屆時肯定或改用全新的 Lightning 插頭與插座設計，舊版 Lightning 纜綫或未能繼續使用！

自從 iPhone 7 及 Apple Watch 開始，Lightning 插座內部已加入了水密封環，但這樣還未夠。若 Lightning 插頭於充電期間，舉例因潮濕或氣溫突然變化，導致金屬接點表面有「水氣」 (凝結水)，依然會對裝置構成風險。所以 Apple 近期已向 USPTO (美國專利及商標局) 呈交了新的專利文件，揭示 Apple 已擬定了下世代 Lightning 插頭的新設計，令插頭本身也要做到水密！

有了水密設計，當新 Lightning 插頭與插座已接合時，即使充電中途遇上潮濕或氣溫突然變化，也不怕損壞綫路、充電池或充電器等。新 Lightning 插座造成「楔形」形狀，而非現時的扁平狀。較特別是，若新 Lightning 插座一方是固定的裝置，譬如桌面式充電插座，廠商更可加設小型抽真空泵 (vacuum pump)，令插頭跟插座之間真空，更牢固地連接。繼而透過軟體方式，令插座還原至正常氣壓，繼而容許拔出插頭。

話雖如此，註冊新專利純粹為保障知識產權，不代表一定會付諸實行。該專利文件中，未有提及舊版 Lightning 插頭的向後兼容性。 小編倒認為，若新 Lightning 插座不支援現時的扁平狀 Lightning 插頭，將有助杜絕泛濫於市面的「假綫」、「山寨綫」。

Apple已死 請課金

又換

歐盟唔係要手機統一做usb-c 咩 定係已經傾掂數

好
出年照跟

又換？ on99

用左4年了

usbc 都係佢的，偏偏獨家整多套lighting

全部變晒usb type c算啦屌

唔賣歐盟都仲得啦

果粉咁有錢, 年年轉都無問題啦

歐洲版iphone會送adaptor

30pin 10年

Type C 唔係USB 聯盟咩

Thunderbolt3 =/= USB-C

條線用兩用就壞

見Android 開始用USB C 蘋果就唔撚用

咁不如用磁能 唔好咩

tim cook又cap水

macbook佢都cut magsafe

平行時空?

thunderbolt係intel
usb intel都有份

呢個真係macbook最大倒退

最近先入手幾條lighting線

賣線仲賺多過賣機